阿里巴巴ADR創紀錄最大盤中跌幅 17.55%，分析稱調查阿里巴巴顯示「風向已變」

【彭博】-- 阿里巴巴美國存託憑證(ADR)周四創出紀錄最大盤中跌幅，因中國監管部門對這家互聯網巨頭涉嫌壟斷的行為啟動調查，引發市場擔憂。

同時，億萬富翁馬雲互聯網帝國的另一座支柱--螞蟻集團也將面臨第二次金融監管約談。對馬雲施壓，是中國約束影響力日益上升的互聯網領域的核心之舉：企業家們直到最近還享有不同尋常的自由度來擴大業務版圖，而11月發布的反托辣斯新規草案給了政府約束他們的廣闊空間。

彭博行業研究分析師Vey-Sern Ling在報告中表示，調查阿里巴巴是「顯示風向已變的警告信號」，可能使其業務「面臨長期阻礙」。

阿里巴巴ADR盤中一度下跌17.55%，為紀錄最大盤中跌幅，並觸及6月來低點，較10月峰值下跌30%以上。截至紐約時間12:48，成交量超過1.3億股，是過去三個月日均成交量的七倍多。

阿里巴巴在聲明中表示將配合監管機構調查，並稱公司經營保持正常。

中國對阿里巴巴啟動壟斷調查 股價在香港重挫；螞蟻將被二次約談

中關村互聯網金融研究院研究員Dong Ximiao表示，馬雲帝國象征著中國新的「大而不倒」的實體，這次顯然是協同遏制行動的升級，中國當局希望看到一家規模更小、主導力更弱和更合規的公司。

自從上月螞蟻集團首次公開募股(IPO)翻車以來，馬雲幾乎從公眾視野中消失了。一位知情人士稱，截至12月初，政府建議他留在國內。

螞蟻IPO擱淺及後續新聞回顧：最不想要的聖誕禮物

儘管中國準備推出新的反托辣斯規定，但措施會有多嚴厲，為何決定現在採取行動，領導層對此所談不多。

反托辣斯新規有可能打破現狀，潛在結果從罰款到分拆行業領頭企業不一而足。一些分析師預測可能會實施整頓，但會是有針對性的整頓。他們指出，新規措詞顯示重點是電子商務，包括與商家進行的強制排他性安排「二選一」，有利於新用戶的基於算法的價格設定等。新規特別警告了以低於成本價淘汰競爭對手的做法。

但是，多個監管部門似乎正在協同行動，對互聯網行業而言前景不妙。

「中國簡化了很多官僚機構，因此現在不同監管部門合作起來更容易了，」上海諮詢公司China Skinny的董事總經理Mark Tanner表示。「在所有監管障礙中，很大程度上這是最大的一個。」

原文標題Alibaba ADRs Tumble Most Ever on Worry Over China Monopoly Probe

For more articles like this, please visit us at

Subscribe now to stay ahead with the most trusted business news source.

©2020 Bloomberg L.P.

醜字

中國簡化了很多官僚機構

柒字

面斥不雅

呢集野已經無前途了

威脅全世界最大嘅貪腐集團
依家皇上要殺雞敬猴比你地班商家佬睇